尋日真係一個好大既教訓 (tsla)

話說尋日一早就開始膽心股市崩盤，不斷煩究竟趁仲有盈利走定留守到最後穿成本價先走（345）,因經驗尚淺，周圍睇下人地既意見（主要喺連登同牛牛）,大多數人都係話實崩，唔走就笨之類，連朋友都咁講.... 開始死守既心態受到動搖.....

到開市無耐真係暴瀉，諗住股災都似，冇理由成個市場都配合 tsla 震倉，賣出實冇死，最後結局係點大家都知...

朝早起身見到賽果超嬲超傷心，點解要聽人講！ 唔堅定自己信念！！

信念

點解要走哂
走一半唔得咩

你唔走 的人點入貨

啱！

但當時心態係覺得會崩到熔斷，走哂實冇死....

盤後都穿翻，你咩位賣

390

依加392 ，算喇個賭局黎，賣左你自己又好訓啲

本身成本價408
480走左
之後465又入返
琴日380忍痛走左

最慘半夜起身忍唔住手開黎睇，嬲到訓唔返....

埋單都有賺

盤後價唔理啦

$375入，尾市升到$425無賣，唔覺得佢入s&p500

幾多股

係咪又係受大圍氣氛影響判斷....

80

下星期二你又可能開post話幾好彩尋晚放咗

希望啦，驚一去不返姐....

公怖左s&p500無tsla份

下個禮拜你會開心番

I mean我買果陣已經唔預佢入

yes
最慘係380走左
之後上返420
望就望佢今次入唔到s&p500
下星期會跌穿380

公佈左啦

講到尾你對隻股冇信心 有信心但怕短線回咪放一半

無 贏萬2變輸返萬2出去

錢係你自己嘅，冇人會你更緊張自己啲錢。

除咗你本人，冇人會比你更清楚、瞭解自己嘅情況。

投資最忌係聽人意見，冇自己主見。

不過冇所謂啦，呢次你又冇輸。下次信自己啦，贏輸都無悔。

422買，388放左。。。。。。。
無左26k。。。。唔上財經台了。。。。。

琴晚見個市開得唔太低
十點就訓左覺
一股不沽

買股票根本就唔洗理啲人既說話
因為無人係先知，尤其是連登全部係鳩吹
諗返你當初點解買，個價合唔合理，想像吓間公司未來會點，同短期內有無機會 真 股災

利申460 30股

望黎有咩用 大戶一定一早知道消息
因為呢個消息走得嘅都一定係散戶

成個市場配合？你個市場唔會淨係得你張watchlist入面嗰幾隻掛

買股跟連登仔
抵你輸啦
買tsla冇信念真係寧願你止蝕哂佢仲好

+1 琴日係晒最低位清倉 輸緊9千美

1股tsla 407 ，震我唔到

三月唔買
升左7倍先買？

睇牛牛討論區注定死啦

正股渣唔實自已on9
option 就話姐

希望穿300 Tim!

高買低賣

真無聊，得一手講震唔震😹
升100% 都冇肉食
揸翻百靈二百手感受吓衝擊先講野啦
究竟依啲係咩心態？

比返啲本我 想打和離場

又一個蟹貨傻閪

我500買
等咗幾日到425先放四分一
其餘sh

人地就見高放見低買

跟麵麵

你自己 1d自覺都無 好難幫到你
股票係為自己負責
你乜都問人意見 睇人操作 學到乜
又有咩人真心會比操作方法你

同意

On9

同去澳門買大細，買細開大，之後話真係一個好大教訓，早知買大

其實我又覺得入唔到s&p 500未必會大插，首先咁易估大戶點賺錢，我又覺得尋晚$428>$370可能大戶收到消息都未定，至少我入果時唔覺得tsla咁有可能

$375入，尾市$425無賣，希望中

仲要睇連登同牛牛班傻閪鳩翕
我二月中到尾就係手多多睇咗評論區講zoom P-E 三千幾，財報後一定會崩潰，全部$97 放曬

班撚屌分分種帳戶都冇錢既純上網鳩翕

連登仔就係咁仆街
高買 笑你傻仔接貨
低賣 笑你唔sh怪得邊個
另一方面就不斷吹奏某隻股 因為自己持有
然後就講到某隻股會插 因為等撈底
連登就係咁仆街

係，下次股市大波動時唔會再上連登財經台....

買股票其實同賭大細無乜分別

自己錢自己決定
根本連燈好多學生哥
見你中概股又屌又剩

唔升點引你坐

有冇人day trade
3XX買完4XX放左?

睇牛牛comment炒股慘過食屎

咁你三月有無買？
買咗嘅話早排500蚊時有無放？
依家應該買定沽？

好痛.....

第日實可以賺返既！

佢講野都on 9, 有早知個個都發咗達啦

輸幾千幾萬 個個股神上身

啤啤佢...

贈你一句：抵撚死

我都明知連登多9吹，但定力唔夠，睇得多不知不覺受左影響...

傻散就係講你呢種人

三月未玩股...

買股都輸到咁真係
坐多陣好似要死咁
一個字 貪
你有信心既就會留
投機性既咪會心急 高買低賣囉

你好廢 傻散

買左put 都無驚過，放係到等下星期二開市

440未驚過

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

其實呢幾日流入都係高過流出

係，知道，明白...

呢兩日係咁跌錢

利申：不過無買tsla

個教訓係應該遵從自己願先計劃，唔好受人影響，而唔係輸打贏要呀....

可唔可以教我

我都想知你會揸幾耐
同幾錢合理

下 又係你 問完人原來係想用黎怪人

應該係人性既一面本來就係咁，只係現實世界冇表露得咁明顯....

傻鳩

望清楚起身之後個盤後價啦
有信念輸到趴街

咩係沽

高追預左有回調
靚股怕乜坐

多撚謝

重新黎過
我都輸左2000鎂

唔好買tesla就ok賭錢股黎

盤後有咩用 得7億成交

我都估撚到tesla入唔到
其實我覺得班大戶一早知入唔到s&p
所以呢個星期佢地一早賣定先
依家公佈左入唔到s&p 就輪到散戶走鬼
下星期隨時跌到280-300左右
到時大戶又入貨

我460入 仲坐緊 都好多股
都未諗住賣閒錢由佢擺下先
我都好想睇下所謂既電池日係咩黎
Elon講到好顛覆過往咁
雖然我覺得都係吹大左多d唔太影響股價

咁可以代表星期二開市瀉得仲勁

信念最重要
Tesla咁靚既股怕咩長揸
高位跌15％好平常
睇番支那隻nio
由4蚊上16蚊
再直插落10蚊
坐2個月一樣上番20

我鳩估下星期二插一插倒升

自已揸唔緊個信念就抵死啦

呢隻上落真心犀利，同ba差唔多

402蚊 入左一股

而加好驚驚 點算

關咩事 前晚盤後夠跌到落380
琴晚開市咪又係上返

唔係怪，分享下個教訓同經歷姐

當你以為冇事啦， 再衝入去接貨，佢就扑多你一棍。

你估大戶靠睇新聞接消息咩

你太睇少傻散既能力
應該有排先會升返

有鬼

Ba就垃圾啦

同5 仔一樣

呢幾日學到真係唔好一次all in
分階段落

睇緊舊經濟股，有aal，sabr，想入多1隻，有無介紹？唔入ba

係預佢高位會有跌多既時候，但佢連跌三日，跌成兩成，尋晚又想暴插過，完全估唔到佢v得返....

8月唔睇價買左20手
放到依架都係賺

呢個真
買股好講定力 當初買入既原因係咩
客觀分析後 如果無重大改變要繼續持有
但睇其他人既comment會俾佢地既情緒同諗法影響埋
你又唔知佢地咩料 佢地又唔係一定岩既
成功既投資人都唔會去睇人地forum既人up而去做決左啦
forum既野 睇完就算 可免則免

真心係大回調個時,你100%肯定佢仲有排跌先好放
唔係既話不如溝貨好過
一陣放完即彈會超dup心口

一股就算啦
最多都係輸幾百蚊港紙

成個post咁多on9仔
TA又唔識 FA又唔識
淨係識望住個價上上落落
聽人地啲山埃意見 唔識自己分析
又無紀律
輸錢好正常丫
大戶多謝你地送錢俾佢地賺

學到野

玩股票跟連登仔同牛友，想輸錢，佢地係一個反向指標

真

Position sizing都唔識 學人炒股
一陣就輸撚晒啦

先唔講心理質素

技術上你又好明顯無，你可能完全無諗過買嚟長揸定短炒，幾時止賺止蝕，建議最基本學下風險回報比先，唔係話一定啱，起碼識多樣嘢幫你有需要時拎嚟參考做決定

好過你而家怪自己無"定力"，下次到你有"定力"時可能仲會輸得甘

趁星期六銀行有開

拎返D 錢去做定期啦

股票唔啱你玩

算啦我都390走左
止蝕當贏

財經台手足今晚唔好再話無位入貨喇

其實就算人地俾晒成套strategy你
你自己無紀律都係冇用

BigC 同盟

#63 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

錢係自己嘅，睇你相信咩嘅啫，唔好瀨鳩人

全部人鳩吹？

睇股點會信蓮燈仔？

無事嘅，下星期開市繼續跌

otis 夠唔夠舊

有經驗都知跌市唔會第一野就KO你，要chok幾野等你覺得一跌就係入貨機會而唔係離場機會，咁先水到人接貨嫁嘛，如果唔係個個都沽邊個接d貨。

依隻又係同carr一樣，但無入，依家比人炒到貴晒唔諗啦

拆前高位買本來諗住長揸，我覺得我個價ok先買，一路諗拆前定拆後買，當然而家完全係大特價，不過無錢溝

乜撚野都冇準備
唔識搵位入
見隻股日日升就買
又唔識風險管理 一野車晒成個本落去
又冇exit strategy 又冇止蝕
連完整嘅策略都冇 講乜撚野「定力」

美國大選 點會有股災
Tsla 都係跟大圍跌

下week如升番上五百幾你仲揼心

其實你驚可以買SQQQ試下鎖倉，唔一定賣股住，升返當俾些少護盤費，但又可以保住啲貨

一股緊係要止蝕啦 上落幾舊水架

坐定定啦
手多多
3月個陣拆前300添啦
依家咪又係拆前2000

揸緊個信念，崩盤都奈你唔何

跟住下星期見到又跌又覺得自己賣得好

多謝樓主

唔得呀 好驚

尋日apple 同arkk 都係信念唔夠，係一個教訓去提住自己買股票有紀律就win

放左就唔驚架喇 唔好折磨自己

信念藏於心內

睇住面面 無窮人

星期二都幾肯定會升咁傻賣撚佢

玩tsla係要犧牲睡眠質素架啦

承你貴言

輸左就無錢食m記加大

琴晚378入 400放走咗
衰細膽

我400入416放
你37X都算撈到底 都賺左22蚊升幅
賣完之後升定跌都好難講
宜家起碼落左袋

盤後392$ 同你個位先爭兩蚊 加上你個價位放係賺左 唔見有咩教訓

你有信心可以入返wo 美股手續費咁低先一百幾十

唔好瀨啦 自己心理質素唔關人事

乜原來真係會有人all in㗎咩

連登同牛牛啲人講野都算成班假膠，你唔走佢地點接平貨？佢地講咩你都當反話就得

400入咁大膽琴晚380以上一概唔考慮

星期二準備恐拋

老母買 買完之後跌到380都嚇一嚇
好彩之後都上返416 然後放住執返筆先

其實樓主睇左after hours未？

我$375入，最後無賣，純料覺得跌唔會跌好多，但如果下星期升到$500我一定會後悔

450 入，418放咗， 嗰市依家極唔穩定，遲啲先入

你地可以以為自己好有技術咁玩音樂椅？

弱智

大大個信念區唔睇走去睇其他

懷疑佢唔知 完全唔明佢up咩鳩 佢之前出post懶有禮貌問人意見 而家做完決定都未知岩唔岩就出另一post係度瀨人

同埋我想講 股票呢d其實冇話岩唔岩 你總有一日會出貨

樓主咁ge心態只會不停loop 冇意義 最緊要佢而家係有賺錢 教訓...笑大人個口

放左個d等下次爆上600先再高追啦

盤後391.33, 你390 賣都要上黎叫春, quit 美股好嗎Kelvin

佩服老母 400都敢入
tsla都係day trade好 每日都有一定升幅
日日執少少都夠發

利申之前5xx入過手 忍痛止損咗

如果你用結果論去作為一個教訓 有撚排你輸
無腦應該學既係思考

頂唔到一晚跌10%比人震走
可以試下short put收下期權金
同時避免係最高位入貨
賺就一定無正股/long call/long put咁多
但係就啱哂我呢d心理質素差既人
如果我楂正股一定比人震走左
當然注碼控制都好重要
我預左用10%本去接貨, 就算AAPL跌10%, 我都係輸5%

其實高位入咗：
1）strong hold唔放等佢升返
2）Set個止蝕位放 拎返啲錢
之後睇啱時機
試吓Day trade睇吓有冇得賺少少

你唔係覺得連登會有Tesla 內幕料吓麻

咁點解我尋日聽咗麵麵話可以即刻止蝕再撈底
全部人鳩吹，除咗麵麵

面面呢啲唔係內幕料
係超能力

要等你放晒先至升返架。

相信佢地無咁多按金

咁都要怪人？
個教訓竟然唔係反省自己

睇連登牛牛
不如睇 seeking alpha market watch

貪心

得1股 d friend

走一半之後唔入番既話成本價會扯到更高

不如你睇返跌幾多先熔斷

442入，378走左

上連登睇意見
死10次都未知咩事

其實你自己都講左估唔到會V返 估到個個發哂達啦 你依家走左仲係賺緊 後乜鳩悔

到佢插到350你就唔係咁講啦

牛牛d人最街，成晚係咁九菜九菜，

利申，app已剷，睇得多班big six留言影響自己判斷

屌 最多星期二入s&p咪買番 最多咪幾%

我條囡琴晚410禁錯放咗兩手
佢本身持有480 6手
都唔知幾時升得返

呢樣真係
唔係睇得多班撚樣
兩次小米利好都錯過

3百幾入番兩手壓低番個均價先易啲返家鄉

我497入左7手
drop到390先肯放
但其實中間有490同440 兩個位可以比我走
結果尋晚拎賣完啲錢做左成晚即市先追番千八
仲有4千蚊要追番

成個調整唔會一兩日完
我覺得起碼陰住跌多兩個禮拜

盤後跌返$3xx啦

靠信念好快輸身家

一定會入返既，長遠睇好佢，係尋日決定錯誤....

主要係後悔自己點解個紀律咁差，人地講兩講就受影響，冇執行原有計劃到底

咪就係講緊要吸取教訓，反省自己紀律咁差

玩股玩到咁自責，唔辛苦咩，be relax la!

星期二再all in

輸多8蚊就萬2？
465嘅貨多過408時好多？

均價490
諗住坐至少一年有無可能唔蝕住走

心理質素好緊要！